+++
title = "Положение"
date = 2012-02-19T15:35:37
author = "Антон Губанов"
guid = "http://mak-chgk.ru/world/2003/regulations/"
slug = "regulations"
aliases = [ "/post_20525", "/world/2003/regulations",]
type = "post"
categories = [ "Чемпионат мира",]
tags = []
+++

**Положение о проведении II чемпионата мира по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; сезона 2002/03**



1. Второй чемпионат мира по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; (в дальнейшем - Чемпионат) проводится совместно Международной Ассоциацией Клубов (МАК) &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;, Национальным Олимпийским комитетом Азербайджанской Республики, Министерством по делам молодёжи, спорта и туризма Азербайджанской Республики.



2. Для проведения Чемпионата создается Дирекция в составе: Е. Алексеев, Р. Аскеров, В. Белкин, Б. Левин, М. Поташев (председатель), а также Оргкомитет в составе представителей Национального Олимпийского комитета и Министерства по делам молодёжи, спорта и туризма Азербайджанской Республики.



3. Время и место проведения Чемпионата: Баку, 13-18 августа 2003 года.



4. К участию в Чемпионате допускаются следующие команды:



4.1. Чемпионы стран, официальные чемпионаты которых состоялись в течение последнего года (Азербайджан, Армения, Беларусь, Грузия, Израиль, Россия, США, Украина). В случае если команда-чемпион по тем или иным причинам не может участвовать в Чемпионате, её место передается команде, занявшей второе место в национальном чемпионате (&#8220;дублёр-1&#8221;), а при его отказе - команде, занявшей третье место (&#8220;дублёр-2&#8221;). В случае отказа дублёра-2 место от данной страны считается незаполненным, и вместо представителя страны Оргкомитетом будет приглашаться первая по очередности команда из специального списка (&#8220;лист ожидания&#8221;). В случае если в стране в течение последнего года не был проведён официальный чемпионат, команды, представляющие эти страны, определяются турнирной комиссией МАК. Для каждой из таких команд назначена одна команда-дублёр, а в случае отказа как основной приглашенной команды, так и команды-дублёра освободившаяся вакансия предоставляется очередной команде из &#8220;листа ожидания&#8221;.



4.2. Победители каждого из этапов Кубка мира сезона 2002/03



4.3. Призёры Кубка мира сезона 2002/03 в общем зачёте.



4.4. Команда, приглашённая Правлением МАК, и команда, приглашаемая Оргкомитетом Чемпионата.



4.5. Призёры чемпионата Азербайджана.



Турнирной комиссией МАК сформирован &#8220;лист ожидания&#8221;, включающий команды, добившиеся успехов в различных турнирах, проведённых в текущем сезоне. В случае если команды, включённые в категории 1-4, сообщат о своей невозможности приехать на Чемпионат, соответствующее место передаётся очередной команде из &#8220;листа ожидания&#8221;.



5. В составе команды, допущенной к участию в Чемпионате, должно быть не менее 4 человек из состава команды в турнире, по результатам которого она получила право участия в Чемпионате. Состав команд, включённых в категорию 4 и &#8220;лист ожидания&#8221;, должен быть согласован с Дирекцией.



6. Дирекция имеет право не допустить к участию в Чемпионате команды, не предоставившие заявочный список до 25.06.2003.



7. Дирекция и Оргкомитет обязаны:

  

- соблюдать настоящее Положение и регламент соревнований;

  

- не позднее чем за 20 дней до начала Чемпионата официально сообщить командам, имеющим право участвовать в Чемпионате, время начала и окончания игр, условия приёма команд, состав Редколлегии и Апелляционного Жюри, а также, по просьбе команд, выслать им официальные приглашения;

  

- обеспечить проживание в гостиницах, а также трёхразовое питание участников, включённых в окончательные заявочные списки команд.

  

- организовать работу редакционной коллегии, игрового и апелляционного жюри;

  

- обеспечить команды игровыми местами и карточками для ответов;

  

- обеспечить награждение победителей и призёров турнира;

  

- в течение месяца предоставить итоговые результаты и вопросы турнира командам-участницам.  





8. Команды, которые получили право участвовать в Чемпионате:

  

- должны соблюдать настоящее Положение и регламент Чемпионата;

  

- должны играть только в единой для команды форме, соответствующей уровню соревнования;

  

- до 10.06.2003 должны подтвердить Дирекции своё участие в Чемпионате.